發改委：組建智能汽車國家平台

■國家發改委政策研究室主任兼新聞發言人嚴鵬程昨日表示，今年將組建國家智能汽車創新發展平台，盡快推動智能汽車量產上市。圖為在2017第二十一屆深圳-香港-澳門國際汽車博覽會暨首屆新能源及智能汽車博覽會上，SUV、新能源汽車、概念車等特色車型倍受參觀者青睞。資料圖片

發力培育經濟新動能 多個新產業發展戰略加緊部署

香港文匯報訊（記者 海巖 北京報道）今年中國經濟的重要任務是培育發展新動能，智能汽車等新產業以及事關數字經濟、生物經濟、綠色經濟發展的戰略領域，都有望獲政策支持。國家發改委政策研究室主任兼新聞發言人嚴鵬程昨日在開年首場新聞發佈會上表示，今年將組建國家智能汽車創新發展平台，並實施三年突破關鍵技術實現產業化的行動方案，以盡快推動智能汽車量產上市。

汽車工業是工業化強國的支柱產業，在新一輪產業變革中，中國欲搶佔智能汽車的發展先機。國家發改委日前發佈《智能汽車創新發展戰略》（徵求意見稿），計劃到2020年中國智能汽車新車比例達到50%，到2035年在全球範圍內率先建成智能汽車強國。

嚴鵬程在新聞發佈會上表示，智能汽車已成為汽車產業發展的戰略方向，傳統汽車企業抓住機會快速轉型，電子信息、網絡通信等企業加速向汽車產業滲透。汽車正由人工操控的機械產品加速向智能化系統控制的智能產品轉變，由單純的交通運輸工具向智能移動空間轉變。

統籌協調部署 稅收優惠支持

為推動智能汽車發展，嚴鵬程表示，今年將研究制定智能汽車創新發展戰略，從國家層面進行戰略部署和跨領域、跨產業、跨部門的統籌協調。同時，有關部門正在以市場化運作模式，凝聚汽車製造骨幹企業、信息通信領軍企業、互聯網龍頭企業、重點科研單位和高等院校、金融機構等多方力量，共同組建國家智能汽車創新發展平台，形成發展合力，承擔戰略任務，保障戰略落地。

嚴鵬程還稱，國家發改委組織實施新一輪增強製造業核心競爭力三年行動計劃，提出突破智能汽車關鍵技術實現產業化的實施方案，聚焦車載芯片、自動駕駛控制系統等薄弱環節，統籌資金渠道，依託領軍企業，大力推進關鍵技術產業化。

此外，正在對外徵求意見的《智能汽車創新發展戰略》還提出，將成立國家智能汽車創新發展領導小組，負責統籌協調智能汽車發展全局性工作；引導社會資本、金融資本，加大對智能汽車發展的支持力度，對從事智能汽車研發製造的企業給以稅收優惠等政策。

進軍數字經濟 組建創新中心

除大力推進智能汽車發展外，嚴鵬程表示，今年將在集成電路、先進計算、生物育種等事關數字經濟、生物經濟、綠色經濟發展的戰略性領域，組建若干國家產業創新中心，打造系統解決方案的產業創新大平台、大團隊，支撐世界級新興產業集群的發展。

在數字經濟領域，嚴鵬程表示，今年將在「互聯網+」、人工智能和數字經濟領域實施56個重大工程，帶動有關行業與數字經濟深度融合；並通過發展數字經濟促進保障和改善民生，讓數字經濟的紅利惠及全員人口。

智能炒車
有錢都唔會買支那車啦on9

遙距「被失控」

起完高鐵玩返車

你去過邊, 想你去邊, 全部由政府控制晒, 正

連普通汽車都未做好